15歲少年在家中房間成功做核融合實驗

美國1名現年15歲的少年傑克森．奧斯瓦爾特（Jackson Oswalt）打破金氏世界紀錄，他在12歲的時候成功在房間內用「氘原子」實現核融合，讓爸爸傻眼且開玩笑地慶幸，訂的材料沒有很多。

綜合外媒報導，美國田納西州現年15歲的少年傑克森．奧斯瓦爾特12歲那年，受到自學的核物理學家泰勒·威爾遜（Taylor Wilson）啟發，決定建立屬於自己的小型核融合裝置，並且獲得了家人的允許開始嘗試，但少年自己也不確定這項實驗能否安全，不過為了滿足好奇心仍舊開始進行，最後順利成功。

奧斯沃特指出，「我利用電能使2個氘原子一起加速，使它們融合成氦3原子，並釋放出可加熱水的中子，推動蒸汽機運作，然後產生電能。」由於實驗規模不大，過程也相當安全，他的鄰居們也終於可以安心，而他所設計的裝置具有讓溫度升高至1億度的能力，但奧斯沃特承諾不會進行「全面核融合」實驗。

由於專家驗證需要時間，金氏世界紀錄官網今年10月5日宣布奧斯沃特創下「年紀最小且實現核融合反應的人」紀錄，8日在YouTube發布影片，獲得7.5萬美元的獎金，約台幣214萬元，他目前沒有繼續進行任何核融合實驗，正在尋找下一個最好的目標。

香港一定話你恐怖分子製造核彈以圖破壞香港繁榮穩定

柒婆未驚過喎

Sheldon?

死link?

訂的材料沒有很多

香港搵唔到毛巾又白電油都已經當你恐怖分子

唔係好大能量？當年歐洲實驗室講2粒粒子對撞一出錯會搞到世界未日，係邊個吹大左？

強子對撞同核融合好似差好遠下

Spider-man 2?

1億度....佢一個差錯就成個社區一齊變灰
不過如果係真, 真係好撚勁

搵到*

我想問
係邊到可以買到2粒氘原子

質量太細 & 1億度維持極短時間

香港隊

現年31歲的「80後」博士陳鈞傑 (火博士)，從小已對化學深感興趣，更曾在家自設小型實驗室，父母當時全力支持他做實驗，但老師則以安全理由禁止他私下進行實驗，「如今我作為人師，自是理解老師當時的顧慮，然而對於學生時代的我而言，卻是十分失望，感到自己的興趣不被老師認同。」

黃台仰都整到電磁炮

響香港已經犯咗國安法啦

淘寶

我覺得温度夠高一秒都已經夠

氘實驗失敗嘅後果

柒婆話如果用核彈佢會驚

Young Sheldon

管有攻擊性武器

早幾年天津做實驗又話你知

其實核融合唔難 難既係Q>1既fusion
另外溫度好高亦唔必然有難以控制既結果 地球上fusion安全在於 你唔比個靚condition佢 佢會停 而唔似fission咁會條燃料棒自己exponential咁react落去
另外佢做實驗個量 應該fusion晒都唔會有好大影響

Heavy water eBay都有得買

第一時間都係諗起佢

望標題剩係諗到sheldon

想知佢用幾大嘅電能嚟加速粒粒子
Btw 加速粒子其實點做到？ 電磁加速器？

年經

年年都要覆一次

搵到單車用既維修工具都入埋啦
我踩單車長期帶埋唔同size 扭既工具出去......

Sheldon都係核裂變咋

nuclear boy scout

最驚白紙 七仔無廁紙賣

仲唔radioactive

撞撚散晒 vs 撞埋一齊

親，你的氘原子已經發貨了

神童

他的鄰居們終於也可以安心

香港: 唔好搞咁多野啦 讀多啲書做醫生律師

香港個班有咁叻班狗炸死左好耐啦

有冇見過人用磨機

31歲嘅佢而家成就點

歐洲條加速隧道長到⋯

磨機如果有1億度呢？

你爸傻了

飛哥與發仔

呢種規模嘅實驗講嘅極短時間係1*10^-20秒都唔定

如果發生係香港，藏有攻擊性武器被捕

犯左國安法

Dr.octopus

科大化學系理學教育助理教授
學歷
劍橋大學文學士、自然科學碩士及文學碩士
聖安德魯斯大學生物有機化學博士學位

留學生活擴闊陳鈞傑的小宇宙，連從沒染指過的生意買賣，他都嘗試，將pH試紙、自家印製的化學標籤等帶到英國，在ebay放售，由最初玩票性質，玩到每年高達十多萬港元營業額，不僅應付生活費，還有餘錢去旅行。

武力上限呀, 人地有槍點打呀
15歲少年: 實有方法

但又煲得熱D水仲拎蒸氣機有動力，0.1秒煲熱D水出蒸氣？

首先你要有父幹，成套設備都已經要六位數，要你十幾歲個陣父母肯俾六位數你“玩”先得。

I m not crazy! My mother had me tested!

Johnny同roommate玩開LHC

鴨記可能有賣

仲有激光槍

高永文

了解下先出黎7啦

young sheldon

output>input未

仲有洗甲水液態炸彈，仲講威力好強大，不過黑警就咁係後樓引爆佢毁滅証據

都要睇個mass 大唔大嘅，佢細細搞，應該同屋企煲飯嘅能量差唔多

其實做乜鳩

咁即係證明叻仔係邊到都係叻

失敗無得賴生於香港

時間短但係咁高嘅熱能都係分番去水蒸氣機都係會測出

有幾柒？ 講到核聚變能量只係水煲咁威力

攞煙霧警報器拆出黎

唸起幾年前台灣都有個人整，

層樓幾百萬。俾你撞兩撞。撞散左。賣屎忽都唔掂

太陽咁撚光 不過都睇唔到 太快太細

個scaling差幾遠呀大佬 佢做緊單個單個嘅實際咋
粒子對撞出錯都唔會世界末日 但佢每次require嘅能量係以大城市每日用電量嘅scale黎計 同埋對撞後嘅產品係有不確定性 有咩不明嘅strange matter 係有機會全世界rip 可能性低到唔值得一提咁解
而核聚變product係well known

仲要未做到就FBI敲門

同你開火爐一秒熄返一樣，只係個量級大好多次方

而家學琴學其他古靈精怪嘢個個月都已經一萬幾千啦，一年已經十幾個， 有幾難

一支火柴搞掂

生命滿希望, 核試由我創

滅世武器呢

香港15歲要學下愛國先

其實同個SIZE有關,只係原子級而且時間又短.係真空下熱只可以用輻射傳遞,做好防輻射其實無乜野嘅.

應該仲要計爆炸既衝擊波，你試下開爐隻手近小小都明顯感覺到有陣風咁
但當量級大到一個點就直接爆炸唔再係bob一聲就算

E=mc∆T
就算個∆T係極大 只要個mass係極細 (一粒atom) 咁出嚟個energy都唔會太大

香港：
啊仔，出嚟飲湯啦！
唔好做埋啲無謂實驗，聽日要默書

其實買到材料就好易整

你感受到太陽既熱都係輻射，其實到咁大量級唔好講輻射，爆炸波都夠夷平個鎮

唔會去到犯國安法
由個細路講話想試果下開始
應該比老豆老母捉左去睇精神科

我都記得呢單
吹到會撞到個黑洞出嚟吸咗地球入去

都要時間傳熱，咁快未傳已經冇咗

睇黎又係fusor forum

係成個美國變灰。

粒子對撞要加速到接近光速
融合只需要克服兩個原子核之間嘅斥力
完全係兩回事....

同中國嘅神童比，還可以啦

原來高連登仔都好多臥虎藏龍喺度

您的快件已被炸毀

呢單新聞好似兩三年前已聽過

上過佢嘅course

真人版young sheldon

仲係Input多過output wo

用電量<發電量= 有淨發電量產出。

如果佢真係做到用較少嘅電產生到較大嘅能量，已經達到人類玩核反應嘅目的。

唔關事 有樣野叫比熱容

呢隻腦魔真係好應棍

係幾鼓舞，問題係Iter 咁大投資都未成功

free energy is real

咪撚激嬲我

BUZZINGA

其實唔難系列

未㩒入嚟以為講緊依個

等緊佢出黎駁嘴

支那：15歲少年是中國人

買重水再電解

用寶礦力得唔得

得0.0115%嘅H係氘
你可以試下

成就應該同屋企呎數成正比所以香港會有哩類美國天才嘅機會係極乎其微

條橋俾天能偷咗

支那人睇完呢單新聞，除時出現現代天啟大爆炸

上年咪又有單咁上下
整左個核反應堆?

諗起天津大爆炸

真唔識真係問
自家印製的化學標籤 同淘寶有咩分別

一億度唔撚熱咩

Knock knock knock Penny

唔熱， 因為已經化咗灰

冇時間傳熱，幾高溫都冇用
正如啲人玩徒手插液態鉛一樣

片？

津爆會唔會係有支那仔

玩得起粒子加速器個小朋友既家庭都唔係普通有錢啦

下次整 arc reactor...

一模一樣

咁撚癲？

我屋企有波子加速器得唔得？即係丫叉

粒子對撞同核融合係完全唔同既嘢

兒登仔又衝出嚟

做法唔一樣，不過都係利用傳熱唔切做阻熱效果
濕手落液態鉛嘅一刻，表面水份會蒸發形成一層蒸氣層，同時蒸發會帶走熱能，所以極短時間內一出一入都唔會受傷

我幾歲時都做到，兩粒鼻屎相撞都可以融合做一粒㗎。

少少熱啫，咁都頂唔到？
利伸：連登仔

Our whole universe was in a hot dense state

下個要係家中成功進行粒子對撞，製成反物質炸彈先會上新聞

化學無前途，去到高端領域，只有物理沒有化學

我下面都有支生化高壓液體加速器

係咪做Lab多

出生香港的話會被告暴動罪判終身監禁

有幾柒?柒到核爆

點解可以勁撚到咁

如果個老師冇禁止佢
佢自己做實驗出咩事佢老母老豆推個波比老師就陰公

最多咪射到兩個階磚遠

冇人吹大左 係你知識唔夠啫

香港代表星之子去左邊

睇完呢個post就知點解偽科學仲有市場

網上教製「乾冰炸彈」名校生被捕
2014年6月26日 05:57

邀請嚟香港exchange

Then nearly fourteen billion years ago expansion started

香港依家大部份發展都慢同好多不合時規定

唯一係劣化 非常出色

其實冇咁易架如果想爆炸
核聚變好難維持
要高溫高壓

無知嘅錯

點解我會諗起兩兄弟自己走去屋仔做人體錬成⋯

撻gas 爐煲水？

所以香港同中國冇乜偉大發明，多得你呢種少做少錯既態度

香港前線巴打不如試下自己係屋企玩化學

其實一億度講就好多，但實際加熱既物質同時間好撚短，短到你基本唔會感覺到。好似mantis shrimp爆個鉗嗰個moment可以去到太陽表面溫度，但太短暫所以根本無影響

間屋咪成個實驗室？

知唔知咩叫機會率

Fake news

Btw
Sheldon 好似九歲個時整
就咁睇sheldon 天才既地位仲保得住

終於見到一次有人用岩質量
我好撚感動

即係佢識整核彈？

慷他人之慨梗係講得輕鬆
出份工作紙都會比人釘牌
做老師唔諗得全面啲死既係自己

所以咪冇偉大發明囉，得偷呃拐騙同錢搵錢兩大國粹

喺香港邊有咁多人屋企夠大

海水有